2020 年台積電擠進在美申請專利前 10 大，成長最大超越蘋果、高通

根據南韓媒體《ETnews》報導，南韓知識產權研究所 8 日公布 2020 年全球企業在美國申請的 41 萬項專利當中，晶圓代工龍頭台積電首次擠進前 10 大，排名第 6 名，較前一年的第 12 名大幅攀升，是排行前 10 名當中企業名次攀升最快的，而且數量超越排名第 8 名的蘋果，以及第 10 名的高通。

報導指出，在 2020 年於美國申請專利的企業當中，藍色巨人 IBM 仍保持龍頭位置，總計申請的專利數量高達 9,130 件。雖較 2019 年減少 1%，但仍第 14 年蟬聯第 1 名寶座。第 2 名為南韓三星，申請數量 6,415 件，較 2019 年也同樣減少 1%。排名第 3 的是日本 Canon，申請數量 3,225 件，較 2019 年減少 9%。而第 4 及第 5 名分別為微軟及英特爾，申請件數各為 2,905 及 2,867 件，分別較 2019 年下滑 6% 及 5%。

排名第 6 的台積電，2020 年申請件數為 2,833 件，較 2019 年的 2,331 件大幅攀升 22%，這也是前 10 大申請美國專利的企業中攀升最多的，也使得台積電一口氣擠進前 10 大企業的行列。7~10 名分別是 LG，申請數量 2,831 件，蘋果申請數量 2,791 件，華為申請數量 2,761 件，以及高通的 2,276 件。

根據報告內容指出，2020 年即使有武漢肺炎疫情的衝擊，但整體在美國申請的專利數量卻沒有減少。2020 年總專利申請件數達 413,176 件，較 2019 年 394,349 件仍有所提升，因此可說疫情對科技業在專利申請沒有任何衝擊。由前 10 大在美國申請專利的科技企業申請數量分析，雖然美國企業所佔比重仍大，但亞洲國家台灣、南韓、日本、中國等科技企業的申請數量總和也都同時成長，顯示目前注重知識產權力量的市場，亞洲企業未來將有機會能佔有重要的一席之地。

勁

bot

今晚睇下會上到點